### Документация по модулю Terraform для FortiGate в режиме Active-Passive

Этот модуль Terraform предназначен для развертывания двух экземпляров FortiGate в AWS в режиме Active-Passive (A-P) с использованием Elastic Load Balancer (ELB) для управления трафиком и переключением на резервный экземпляр в случае отказа.

#### Параметры модуля

- `aws_region` (строка, по умолчанию: "us-west-2"): Регион AWS, в котором будет происходить развертывание.
- `vpc_id` (строка): Идентификатор VPC, в который будут развернуты экземпляры FortiGate.
- `subnet_ids` (список строк): Список идентификаторов подсетей для развертывания.
- `instance_type` (строка, по умолчанию: "c5.large"): Тип экземпляра для FortiGate.
- `ami_id` (строка): Идентификатор AMI для экземпляров FortiGate.
- `key_name` (строка): Имя пары ключей для доступа по SSH.
- `elb_name` (строка): Имя Elastic Load Balancer.

#### Ресурсы, создаваемые модулем

- Экземпляры FortiGate
- Elastic Load Balancer (ELB)
- Elastic IPs для каждого экземпляра FortiGate
- Сетевые интерфейсы и группы безопасности

### Пример использования

Создайте новую конфигурацию Terraform и вызовите модуль следующим образом:

```hcl
module "fortigate_ap" {
  source        = "./fortigate-ap"
  aws_region    = "us-west-2"
  vpc_id        = "vpc-12345678"
  subnet_ids    = ["subnet-12345678", "subnet-87654321"]
  instance_type = "c5.large"
  ami_id        = "ami-12345678"
  key_name      = "my-key-pair"
  elb_name      = "fortigate-elb"
}
```

### Применение конфигурации

1. Инициализируйте конфигурацию Terraform:
   ```bash
   terraform init
   ```

2. Запланируйте развертывание:
   ```bash
   terraform plan
   ```

3. Примените развертывание:
   ```bash
   terraform apply
   ```

### Выходные данные модуля

- `fortigate_instance_ids` (список строк): Идентификаторы экземпляров FortiGate.
- `fortigate_elb_dns` (строка): DNS-имя ELB.

### Замечания

- Убедитесь, что группы безопасности и сетевые ACL настроены для разрешения необходимого трафика.
- Мониторьте экземпляры FortiGate и службы AWS для обеспечения производительности и доступности.
- Регулярно обновляйте прошивку FortiGate для обеспечения безопасности и использования новых функций.

### Заключение

Этот модуль предоставляет удобный способ развертывания FortiGate в режиме Active-Passive в AWS, обеспечивая высокую доступность и надежность вашей инфраструктуры безопасности. Настройте параметры по мере необходимости для соответствия вашим специфическим требованиям.